\chapter*{Zusammenfassung}
Die Zusammensetzung der Primärteilchen kosmischer Strahlung im Bereich der höchsten Energien ist eine der größten offenen Fragen im Gebiet der Astroteilchenphysik und hängt direkt mit dem Verständnis der Quellen der ultra-hochenergetischen kosmischen Strahlung zusammen.
Am Pierre-Auger-Observatorium wird kosmische Strahlung mit Hilfe von Luftschauern untersucht, die die Teilchen in der Erdatmosphäre hervorrufen.
Die Zusammensetzung der Primärteilchen ultra-hochenergetischer kosmischer Strahlung besser zu verstehen stellt die größte Motivation für die Aufrüstung AugerPrime dar.
Dazu wird der Oberflächendetektor des Observatoriums mit neuer Elektronik und zusätzlichen Detektoren ausgestattet.
Am wichtigsten hierbei ist ein Szintillationsdetektor, der auf den bereits existierenden Wasser-Cherenkov-Detektoren montiert wird.
Durch die unterschiedlichen Signale des Szintillators im Vergleich zum Wasser-Cherenkov-Detektor, ergibt sich eine komplementäre Messung von Luftschauern.
Dadurch wird sich eine Verbesserung in der Auflösungsgenauigkeit des Oberflächendetektors gegenüber der Zusammensetzung der Primärteilchen, vielleicht sogar für einzelne Ereignisse, ergeben.

In dieser Dissertation wurden die neuen Detektoren und ihre Elektronik, sowie Anpassungen dieser im Laufe der letzten Jahre, anhand von Prototyp-Stationen erstmals untersucht.
Insbesondere die Genauigkeit der Zeitmessung der Detektoren stand dabei im Vordergrund.
Unter Verwendung von Erkenntnissen aus dieser Analyse, wurde maschinelles Lernen anhand von Detektor Simulationen mit AugerPrime angewendet, um die atmosphärische Tiefe des Luftschauer-Maximums zu rekonstruieren.
Hierbei handelt es sich um eine Größe zur Messung der Primärteilchenmasse.
Ein Convolutional Neural Network wurde entwickelt, um aus den Unterschieden in den Signalen der zwei verschiedenen Detektoren Informationen über die Zusammensetzung der kosmischen Strahlung zu gewinnen.
Die Verbesserung der Messgenauigkeit dieser Zusammensetzung mit Hilfe des zusätzlichen Signals durch den Szintillator wird untersucht, indem das Netzwerk einmal mit und einmal ohne dieses Signal trainiert und beide Modelle verglichen werden.
Anhand dessen kann gezeigt werden, dass Verbesserungen sowohl in der Auflösungsgenauigkeit nach der Fertigstellung von AugerPrime zu erwarten sind.